\documentclass[11pt,a4paper,hidelinks]{article}

\input{settings.tex}

% Variables
\newcommand{\vTitle}{DIY Optische ToF Distanzmessung}
\newcommand{\vModule}{CAS Sensorik und Sensor Signal Conditioning}
\newcommand{\vAuthorFirstName}{Matthias Schär,}
\newcommand{\vAuthorLastName}{Timon Burkard}
\newcommand{\vUniversity}{OST -- Ostschweizer Fachhochschule}
\newcommand{\vDegree}{CAS Sensorik und Sensor Signal Conditioning}
\newcommand{\vSemester}{HS24}
\newcommand{\vProfessor}{Prof. Guido Keel, Michael Lehmann}
\newcommand{\vCity}{Rapperswil}
\newcommand{\vAbstract}{
    Diese Projektarbeit behandelt die Entwicklung eines \acrfull{diy} Systems zur optischen \acrfull{tof} Distanzmessung.

    Um die Signallaufzeit präzise zu messen, wird ein \acrfull{tdc} eingesetzt. Zu Testzwecken wird ein zweiter
    \acrshort{tdc} verwendet, der rein elektrisch betrieben wird, um die Länge unterschiedlicher Kupferkabel zu
    bestimmen.

    Die Arbeit umfasst die Entwicklung der Hardware, einschließlich Lasertreiber, Photodetektor und
    Transimpedanzverstärker, sowie die Implementierung der Firmware zur Signalauswertung. Simulationen und Messungen
    wurden durchgeführt, um die Genauigkeit zu optimieren und Störfaktoren zu minimieren.

    Die elektrischen Messungen zeigen, dass der \acrshort{tdc} eine zeitliche Auflösung im Bereich einiger Dutzend
    Pikosekunden erreicht. Damit lassen sich Kabellängen auf wenige cm genau bestimmen.

    Die optischen Messungen zeigen, dass eine grobe Distanzmessung bis ca. 30~cm möglich ist, wenn ein Spiegel als
    Target eingesetzt wird. Um die Distanz zu einer Wand messen zu können, sind weiterführende Verbesserungen des
    Demonstrators notwendig.
}

% Acronyms
\newacronym{pcb}{PCB}{Printed Circuit Board}
\newacronym{tof}{ToF}{Time of Flight}
\newacronym{diy}{DIY}{Do It Yourself}
\newacronym{adc}{ADC}{Analog to Digital Converter}
\newacronym{tdc}{TDC}{Time to Digital Converter}
\newacronym{tia}{TIA}{Trans-Impedance Amplifier}
\newacronym{mcu}{MCU}{Microcontroller Unit}
\newacronym{cpu}{CPU}{Central Processing Unit}
\newacronym{hal}{HAL}{Hardware Abstraction Layer}
\newacronym{gpio}{GPIO}{General Purpose Input/Output}
\newacronym{uart}{UART}{Universal Asynchronous Receiver/Transmitter}
\newacronym{dso}{DSO}{Digital Storage Oscilloscope}
\newacronym{spi}{SPI}{Serial Peripheral Interface}
\newacronym{ic}{IC}{Integrated Circuit}
\newacronym{usb}{USB}{Universal Serial Bus}
\newacronym{hsi}{HSI}{High Speed Internal}
\newacronym{pll}{PLL}{Phase-Locked Loop}
\newacronym{ams}{AMS}{Analog/Mixed Signal}
\newacronym{fw}{FW}{Firmware}

\begin{document}

\input{coverpage.tex}
\input{titlepage.tex}
\input{tocpage.tex}
\input{acronympage.tex}
\input{figurepage.tex}
\input{equationpage.tex}
\input{tablepage.tex}
\input{codepage.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% CONTENT START %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Einleitung}
\input{einleitung.tex}
\pagebreak

\section{Theorie}\label{sec:theory}
\input{theorie.tex}
\pagebreak

\section{Konzept}\label{sec:concept}
\input{konzept.tex}
\pagebreak

\section{Simulationen}\label{sec:simulations}
\input{simulationen.tex}
\pagebreak

\section{Umsetzung}\label{sec:realisation}
\input{umsetzung.tex}
\pagebreak

\section{Messungen}\label{sec:measurements}
\input{messungen.tex}
\pagebreak

\section{Fazit}\label{sec:conclusion}
\input{fazit.tex}
\pagebreak

\section{Anhang}
\input{anhang.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% CONTENT END %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{referencepage.tex}

\end{document}
